%@Auteur: Christophe Kibleur
%@Dif:3
Dans un repère, soient les points $A(5;2)$, $B(6;-1)$ et $C(1;2)$.
\begin{myenumerate}
\item Calcule les coordonnées du point $E$ symétrique de $B$ par
rapport au point $A$ et du point $F$ symétrique de $A$ par rapport
à $B$.
\item Calcule les coordonnées du point $L$ symétrique du
point $E$ par rapport à $C$.
\item Montre que les segments $[AB]$
et $[EF]$ ont même milieu $M$, dont on déterminera les
coordonnées.
\item Montre que les triangles $LAB$ et $LEF$ ont
même centre de gravité $G$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice couplant géométrie analytique et géométrie plane. Permet de faire des rappels (médianes).